\chapter{Ondes électromagnétiques dans les milieux conducteurs}

\section{Description des milieux conducteurs \cite{griffitsem}}

    \subsection{Modèle de la conductivité}

    Modèle de \propername{Drude}
    en régime harmonique
    très rapidement~:
    on trouve
    une conductivité complexe.

    \subsection{Équations de \propername{Maxwell}}

    Équations adaptées à l'étude~:
    en tenant compte de $\vb{j}_f$ et $\rho_f$.

    \subsection{Régime transitoire, régime permanent}

    $\div(\vb{j}_f) = - \pdv*{\rho_f}{t}
    \implies \rho_f = \rho_0 e^{-\flatfrac{t}{\tau}},
    \tau = \flatfrac{\sigma}{\epsilon}$
    Temps caractéristique ($\approx \SI{e-14}{\second}$
    pendant lequel les charges migent vers les bords.
    Au delas,
    $\rho_f \approx 0$
    dans les équations
    (électroneutralité).

\section{Propagation des ondes}

    \subsection{Équation de propagation}

    \subsection{Effet de peau et aspect énergétique}

    \subsection{Dispersion dans les plasma}
